街訪英國人：港中產移民可帶動英國經濟 但憂武肺脫歐夾撃下適應艱難

BNO居英簽證正式開放申請，英國內政部料近300萬合資格港人中，有14萬或會在今年申請簽證。但受武肺及脫歐雙重夾撃，當地失業率最新攀升至5％，料年中有260萬人失業，當地人到底如何看待這班港人移民新力軍？《蘋果》特約記者在倫敦訪問當地人看法，大部分對政策表示。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

30多歲的Ben認為，英國身為香港前宗主國，有道義為港人提供入籍途徑。他明白此舉會增加當地人就業壓力及推高樓價，現時亦未是最好時機接收港人，但他認為英國政府執政方針都是有利中產。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

27歲法國籍Carolyn在2012年移居英國，已取得當地永久居留權。她認為許多本地人都失業，包括自己原本是餐廳經理，但因疫情失去工作，要冒險到武肺檢測中心當清潔工。她指當本地人也一職難求，擔心大批前來的港人會令職場競爭更大。不過她同時指脫歐令大批原本在英國生活的移民工回流歐盟國家，故港人。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

至於在英國生活已22年的哥倫比亞裔Andy認為，BNO簽證是個很好的措施，可提供誘因讓港人創業，甚至創造更多職位給當地人。他認為所有行業都需要人才，只要大家都對社會有貢獻，他不會視港人移民措施擾人，反而視為發展良機。

有不少英人歡迎港人，但亦有人擔心會加劇貧富懸殊。不願上鏡的42歲英國人Elaine表示，以現時倫敦西北面為例，樓價已比15年前推高45％，如大批港人來英國買樓，會令本地人更難上車，同時增加了就業市場競爭，或會令更多人流浪街頭。

上鏡班人未必真係講真心說話

carolyn

英國人

真 等如喺美國唔敢認自己撐侵
人必自侮而後人侮之
唔好俾人睇死就得

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 引致百國聯軍 > 香港獨立戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰 > 支共無錢發難

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

劇本２A：支共無錢發難引致世界大戰 > 香港獨立戰爭

[軍事小說] 習近平氏の希特拉化！英美德法荷日印澳同盟國形成！普京：依家局勢好似二戰前既30年代！

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

我當年公投支持Brexit, 都唔敢同東歐同事講. 只有一,兩個比較熟英國人同事知我支持脫歐.

俾其他人知我支持Brexit, 一定俾人話排外.